清潔工涉8月5日心口擋警員讓少年逃走 黃國輝裁判官:傾向判監 須即時還押

清潔工涉嫌在去年8月5日全港三罷期間，涉伸手阻擋警員以讓15歲少年逃走，他被控阻差辦公罪受審，辯方指被告只是路過，少年成功跑走與被告無關。裁判官信納涉案警長的證供，認為被告在警長急步行向15歲少年時，被告主動向右橫行，正面阻擋警長前進，明顯欲阻警長向15歲少年作出調查，今（8日）被裁定罪名成立，裁判官稱會先索取報告，把案押後至6月19日，被告須還柙候判。

被告何永隆（50歲）被指於去年8月5日在深水埗欽洲街及長沙灣道交界，阻礙執行公務的警長馮耀彤。

馮耀彤早前供稱，當晚現場有示威者非法集結，警方築起防線，有示威者挑釁及指罵警員，一名約15歲少年行近他並說：「望咩，死差佬，X你老母，咩呀。」馮稱因懷疑少年涉非法集結，於是欲上前截查時，被告突然出現，並伸開雙手擋著其去路，並與他「心口貼心口」，又向少年說：「走，走啊。」馮當時認為被告為讓少年離開，才擋著他，而少年及後沿長沙灣道向太子方向跑走，並成功逃脫，他與在場警員則把被告制服及拘捕。

案件編號：KCCC2077/2019

source: 01

#九龍城裁判法院第七庭
#黃國輝裁判官
👤何(49) #裁決（#0805深水埗 阻差辦公:清潔工；警員行向1位示威者時，被告張開雙臂）

裁定罪成
傾向監禁式刑罰
會先索取背景報告及社會服務令報告
押後至6月19上午930九龍城七庭聽報告
等候報告期間不得假釋
‼️即時還押‼️

01

btw

有示威者挑釁及指罵警員，一名約15歲少年行近他並說：「望咩，死差佬，X你老母，咩呀。」

又係屌狗害死其他人

咁都要即時還押

案中女被告Amina Mariam Bokhary（時任終審法院常任法官包致金之侄女、香港交易所獨立非執行主席夏佳理之外甥女）於2010年1月27日醉酒駕駛、拒絕接受酒精呼氣測試及掌摑制止她離開的警員，過程被電視台攝影師攝錄及轉播。其後又在警署內掌摑及踢倒一名女警員。縱使她已有兩次襲警罪案底，但於同年8月的一審聆訊中，裁判官阮偉明裁判被告感化一年，即毋須入獄。

醉駕+踢狗+兜巴星隻狗=感化

阻狗=即時入獄

情操高尚

同條O靚仔三唔識七食下花生咪算,幫乜鬼自己瀨屎上身

仆街仔累人坐監

要幫呢位手足搵工

由佢拉條𡃁仔

屌你老母

有班人成日得把口撚狗
比人捉果班就係最見義勇為果班

請勿對號入坐

制裁名單

英雄！
如果佢因為入獄，而有咩需要幫，希望大家出手。

幸好唔係所有中年人都係藍！

人地睇唔過眼囉，你縮返去跪狗賊啦得過且過啦

唔係話錄唔到清潔工叫青年走咩？咁都入到

夜更清潔工被宵禁 裁判官：「咁佢自己諗下。」

權貴親戚邊敢搞

個警察明知自己人同市民對抗緊，

實會比人話架啦。

小氣到乜。

你收皮啦屌你老母

最高判七年？

清潔工

早幾年啫

依家兜巴星, 即場姦殺啦, 鬼得閒check 你乜水咩

垃圾官

含啦柒頭

估依家啲法官實偏向警察／藍人。唔多相信香港法治。

Respect

屌狗係無聊
但自我審查都係戇鳩

邊個寫求情信先
搵舅父夏佳理寫一封
抵得上賤民寫一萬封

法律面前_ _ __

係濫捕啊 狗要拉你行過都拉啦，關屌狗咩事

喺屋企養咗好多小動物

收聲啦吊你老母左你個寄生蟲

馬道立都暗屌示威者
係得dead body 依班律師先講法治

每當仗義屠狗輩

收皮啦寄生蟲

而家香港法治係用黎維穩，呢個官立到功啦

幾時屌狗變咗罪？

唔屌濫捕走去屌人撚狗
blame the victim
不如以後唔好再行出嚟，呢啲都係撚狗

咁樣都要還押

等啲藍人仲話： 冇犯法，洗乜驚國安？

連范徐都好似話遲啲某啲案件唔比有陪審團。

唔好亂屌狗

仗義每多屠狗輩

首先係狗有問題，其係個官有問題，最後先到屌狗個。
狗冇問題、法官冇問題，就唔會出現屌狗情況

口咁撚樣都要坐

濫捕完告唔入就話
而家好大機會判監呀 不如諗下屌狗有咩用仲好

被屌的狗自己講得好清楚，懷疑少年非法集結，冇話過自己被屌有問題

向少年說：「走，走啊。」

我嗌

唔屌狗點大大聲話比人知有幾撚型呀

求眾籌！

車公會做嘢
皇天擊殺
藍屍知縣

我好少屌人
但你呢條仆街 唔死都無用！

屌你老母，死返去幫黑警含撚啦

屌完就著草周圍同fd講頭先屌狗幾威直落happy hour

可憐清潔工工又無撚埋幫你啲白痴仔頂

老實講全部都戇鳩

又唔係啵
高可晴仲大搖大擺

dllm

我諗佢想有人幫下判佢監果個撚樣

狗官認為有人叫囂，被告係破壞社會安寧現場阻住黑警，暗指佢係便裝手足/同謀

加上口供有出錯就話被告不誠實，所以佢針住依點要判監

好似大陸圍觀下米算囉

共產黨話64無死人添

true

佢有無屋企人要幫忙

不如諗下屌下都要坐監個問題係邊先

喂 見唔到隻狗比我串到一棟都無呀

解散警隊及法官

垃圾狗官

你全家上下被狗屌

2020年喇 仲可以假設狗同官係正常無問題

真係害撚死人

岩岩上網搵佢張相，原來個樣望落似後生。

推

自我審查，濫捕受害者反被怪責，

見到有人就可以懷疑非法集結，

主觀認為清潔工阻路。

當你底線愈底，就會退無可退。

起初係衝擊行為，現在是言語，之後會是眼神？

不恭不敬？笑容不夠？

你咪撚戇鳩啦 極權你唔屌 ？

係濫捕，用語清楚d
屌狗係無問題，濫捕先係仆街

咁而家現實就係咁
有人屌狗 有人幫手擋左黎受

你要屌狗既諗清楚有咩用
同埋唔好企後排屌
想屌既咪繼續屌

義士

屌你老母啦，幾多人行街經過都拉呀？唔撚好出街？

法治

佢講你就信?
呢份係隻狗既證供喎
講乜都得架啦

RESPECT

我都覺得屌狗有問題。
我開過post講過
純粹係想講下香港有幾悲哀。

的士司機堅稱對方囂張無上車 拒載黃國輝裁判官罰$2800

黃國輝裁判官口供充滿可疑,我唔係話一定不可靠
但當時暫委裁判官張文諾認為同事黃國輝誠實可靠，接納他的證供判的士司機罰$2800

收皮啦又blame the victim
點仆街都係班狗仆街啦下嘛

你估人人都好似你咁咩

唔講仲以為個清潔工擋住黑警捉悍匪

咁都要坐監

馮耀彤早前供稱

過左3歲生日未？信班狗？

真 問題唔係屌曱甴身上 而係做咩都可以告得入你

黃國輝

Puah

胸部襲警都判監已經知有問題啦
一早知球證旁證都係幫對家 點解唔避免而係繼續屌狗比位人入

幾時先將呢個法官送上制裁名單

cls

又封一隻

共官

屌完狗 自己/其他人比人追住黎拉
咁屌狗為咩?型? 屌狗有咩實際用途我就見唔到

又一隻狗官
唔講以為犯咩殺人放火

上面d五毛多撚到全block

阻礙執行公務 = 好撚嚴重，唔准保釋

#九龍城聲援
手足被控阻差辦工罪成還押候判
聲援手足請送車 🥺

《九 龍 城 裁 判 法 院》
🚐送車位：正門轉左再轉左（小馬路）

//黃官幾乎一面倒接納警長馮耀彤供詞，認為從錄影片段可見，該名灰衣少年曾用手指向警員，口部有說話，馮耀彤供稱懷疑他參與非法集結「並非無的放矢」，不存在辨方所指「發晦氣」；至於片段未錄得被告與馮耀彤之間的對話，包括馮耀彤聲稱被告曾對少年說「走！走呀！」。裁判官黃國輝則認為，案發當時現場嘈吵，加上拍攝者與二人有一定距離，未能錄取二人完整對話並不出奇。

黃國輝認為，警長馮耀彤未有在警員記事冊上記錄被告「左右移動」阻擋他，純屬「一時遺漏」，他在庭上已解釋，因為事發時只有大約一秒，遺漏也可以理解；黃官又指，雖然馮耀彤的記事冊內容與其口供紙有出入，但他其後已作修正，不影響證供可信性。

至於片段拍得何永隆被捕後曾高叫警員「屈手」，黃官裁定警方當時只是使用合理武力，被告在警署亦無向值日官投訴，不接納被告指警方有屈手情況。
...
裁判官黃國輝聽取求情後指，今次案情嚴重，警員因被告行為錯失調查機會，加上被告過往曾有普通襲擊相關案底，表明會考慮判處即時監禁，下令被告還押至 6 月19日判刑，等候索取社會服務令報告和背景報告。//

被告證供有出入 -> 不誠實
警員證供有出入 -> 一時遺漏不影響可信性

從來唔係攻擊法院嘅人破壞法治，而係法治已被破壞先會有人攻擊法院，法院、大律師公會同律師會唔該睜大對閪眼睇清楚

Be water?

行近他 明顯就係路過 行過屌兩句 香港路過屌狗幾時變咗罪 你點證明15歲o靚仔係非法集結 點睇都係濫捕

咁612仲出黎做咩？學你咁講，仲抗爭？濫捕咁勁，仲遊行做咩

起左底，咩post都無開過，言論極為幫狗，歡迎大家封鎖佢

cls 唔合你心意就係五毛打手
由頭到尾講緊屌狗有咩作用 你就屈人五毛

依家警察大過上帝？阻一阻就要還柙咁癲

坐嗰個唔係佢 佢企喺後面 咪覺得屌狗無問題好開心
夠薑佢咪自己行到最前喺狗面前屌唔會有人阻佢

下下企喺人後面大大聲屌 有咩事就匿喺人後面 做乜撚嘢
利申試過真係行街路過有條仆街仔喺我後面大大聲屌狗 屌完仲要匿去我後面扮無嘢 成堆on9狗衝過嚟差d以為會拉鳩我 好彩我走得切唔係就無端端收皮

我無話你係5毛打手，我只係話你：言論極為幫狗
你邊隻眼見到我寫5毛？？？？

清潔工手足

手足

有冇人可以幫手夾返少少錢比呢位清潔工手足

迷你倉煙霧餅案 18歲學生保釋覆核獲批 20萬元擔保 須裝閉路電視受警24小時監控

又係呢條友

點解會知15歲if成功逃脫

信撚哂曱甴 on99

嗰件嘢你唔會想姦

黄國輝係咪地下黨員？

留意返 果陣係8月5 我諗疊當時冇邊個香港人會意識到香港警察原來唔屌得

屌你老母當年做咩唔當你屎咁屙撚咗佢呀

籌旗俾人啦

所有有意志反抗嘅人都唔可以放過，如果香港有死刑政府一早用左

重點係
官信狗講，
話又阻住就阻住，
行過行人路都唔得？

屌狗本身唔係罪
但無謂自己呃自己係到玩法律文字遊戲
屌狗就一定會比狗咬 仲要無實際作用

ICAC呢

唔死都冇撚用 你呀

守龍手足

手足

即係承認根本就係啲狗同法庭問題

有價值同無價值既比人拉要分清楚囉
屌狗有咩價值?特登搞一大輪坐48個鐘為左屌佢老母?
最好笑係d人大大聲屌狗,跟住企佢隔離個d全部比人咬曬 自己就走佬
係呀好突顯到濫捕同司法不公 但之後呢?

法律formula
if u =/= 官鄉黑警
=拉
這就是港共法律

本質係黑警情緒驅動濫捕
屌狗犯咗邊條罪

加入制裁名單

唔出聲就最啱 之後就會好似新彊啲人咁連聲都冇得出

屌狗叫出聲咪撚偷換概念啦
做一樣極高成本但係完全無回報既野
屌狗叫出聲 真係侮辱左前線手足囉

同3kg比邊個嚴重啲？

紅官 隻隻都係紅官